【臭G】ptgf與金融才俊 由買賣到SP 「濫交」只為掙脫愛情殘酷

深夜，與G在天台聊天，她談起這樣一件事。

大專二年級時，她獨自看電影《囡囡》，本來沒有打算要當ptgf，但電影描述得好像那麼容易，為了交學費和得到男人的愛護，她買了張電話卡、開新的WhatsApp、改了一個名字、上網看懂法律與警察的「放蛇」經驗，便上網找客人。

別人總會問，有什麼心理關口要誇過？有些人，可以是沒有。

她在單親家庭長大，沒有父愛，是故喜歡比自己年長的男人，也會同時喜歡上幾個人，以得到幾倍的安全感。父母三歲時離婚、父親六度再婚，在這些往事看來，她覺得人與人之間本來就是爾虞我詐、互相遺棄與傷害。

既然自己看起上來是那麼濫交與任性，她自然沒有做出租情人的道德包袱。開初，她跟男人去看戲、吃飯，在街上明目張膽地牽手，也不怕別人看到，反正沒太多人真正在意她。每次吃完飯，她總覺得少了什麼，為了更赤裸而直接地得到寵愛，後來索性答應與客人做愛。

背叛

走進房間的，都是三四十歲的男人。

不少都是背住老婆來開房，約會的時間通常是辦公室的放飯時間、或者晚上的七八點。男人約在寫字樓附近的時鐘酒店，一個多小時便匆匆趕回去上班；晚上的話，男人的老婆總會打來，他們的慣性回應是「我還在開會」、「正在應酬客人」，在電話略略帶過幾句，便繼續把性器塞進對方口裡。

處於十九二十歲的青春，生命那麼綻放，她總是能輕易討得男人歡心。想起父母以往整天家嘈屋閉，她知道每個人都需要一道窗口，自說自話，然後得到附和。除了上床，她細心聽男人說話，理解他們工作的壓力、家庭的束縛、苦痛的生活，除了當男人的洩慾工具、她有雙你說我就會聽的耳朵，聽完不會說任何責備的話來，而是不時說點安慰的字詞。於是男人經常回頭、甚至包起她。

G回憶那段時間的日程滿滿，到不同的戲院、睡在陌生的床、聽各種生活瑣事。在一個人身上，她看到一個世界，幾十個男人就有幾十個世界。當一個ptgf，能以過路人的姿態走進去又離開，自己決定是否接客，可以選擇來去如風、或許偶斷絲連，悶了就去探索更新的世界，不需負責任。

小插曲

秋天，她與H相約在港島東的時鐘酒店，她以為自己看錯了，這樣英俊的人，為何要找出租情人？

在這個社會，嫖客很難得到寬恕與體諒。起初，二人之間沒有多餘的話，H沒有找不同的女子，怕她們會說出來。於是G成為了他固定的援交對象。

G的客人大多都是禿頭或性能力減退的男人，難得有三十出頭的俊男，她便多花心思。在大家確定打算維持一段固定而各取所需的關係之後，他們就有了性以外的話題。H在金融公司工作，每天與恆生指數拼博，沒時間交女友，唯有花錢買，買一段自己不會在意的關係。

在深夜的耳語與撫摸間，情感會滋長。二人漸漸走出服務者與客人的界線，不再買賣，但他們很理性地沒有真正愛上對方，頂多只是喜歡。ptgf、性伴侶與伴侶是三個不同的概念，在「兩頭唔到岸」之間，他們選擇了最安全的中間位置。那段時間，他們沒有刻意談戀愛、沒有用力抓緊關係，所有事情都淡淡然的。

性伴侶不太需為對方負責，為了繼續賺錢，G仍然在外面接客。但人是矛盾的，她為了H的感受，有意識地省去一些約會。H知道與她不會長遠地發展，也沒有過問任何事情。他們會做日常情侶做的事，有時結伴爬山或去離島旅行，有種難以言喻的感覺，但彼此都在心底告訴自己，要懂得若即若離。

他們沒有說出口，但彼此有意識知道，他們是兩個世界的人。賣肉的女子若要上岸去談戀愛，不會搭上嫖客；金融才俊要真正拍拖，對方也不會是一個風塵女子。

後來，他們沒有持繼一段很長的關係，彼此不願負上戀愛的責任，也清楚不會為對方而停留。那次的相遇，她暫泊在彎彎的避風巷，停留了一段小插曲的時光。

那件事之後的數個月，她上岸了。原因不是浪漫地愛上誰，而是現實地怕惹上性病。她的愛情觀一如以往，看過戀人間的虛偽與欺詐，她沒再相信長久的愛情。幾年下來，她沒怎麼變，依舊徘佪在幾個男子之間，不動真情地喜歡他們，外人看她是濫交，她卻認為唯有這樣，才不用掉進殘酷的戀愛。

G